# 20240808-50

标题:
**win10 安装 Podman Desktop (教程)**

索引: `计算机入门`

关键词: podman, Windows, 安装, 教程, 容器, docker,
  原神, 神之嘴, AI, fish-speech


## 视频

视频描述:

在 Windows 10 安装 Podman Desktop 的过程 (教程).
podman 可以用来运行容器, 平替 docker.
有了容器, 就能很方便的运行许多有趣的应用了.
Podman Desktop 是一个方便使用的图形界面.
在 win11 安装过程类似.

本视频有字幕, 如果需要请开启.

----

录屏软件: OBS
视频剪辑: ffmpeg
AI 配音: fish-speech
音色: 派蒙 (原神/米哈游)

----

本视频以 CC-BY-SA 4.0 许可发布.

### 视频分段

总时长: `06:19`

+ 00:00  开始
+ 00:22  下载
+ 00:58  安装
+ 02:57  重启后继续安装
+ 04:30  测试运行

视频水印位置: 右下角

----

硬字幕格式:

```sh
ffmpeg -i 50_out_release.mp4 -vf "subtitles=../50.srt:force_style='FontName=Noto Sans CJK SC,FontSize=24,PrimaryColour=&H00FFC057,OutlineColour=&H00FFFFFF'" 50_out_hardsrt_2.mp4
```

### 发布情况

已发布: (5)

+ <https://www.bilibili.com/video/BV14ta9eKEin/>

+ <https://www.ixigua.com/7400760112647766578>

+ <https://www.zhihu.com/zvideo/1804998722993647618>

+ <https://www.xiaohongshu.com/explore/66b4d408000000001e01d24b>

+ <https://live.csdn.net/v/416094>
